(中國送大禮) 習：對非投資不附加任何政治條件

中非合作論壇北京峰會今日登場，國家主席習近平上午在中非企業家大會演講中，反駁外界對一帶一路的批評，強調中國對非投資不附加任何政治條件、不干涉內政、不提強人所難的要求，而是務實合作，不搞花架子。

習近平下午將為中非合作論壇北京峰會發表主旨講話，預計將聚焦一帶一路合作，分析指中方欲擴大中非合作，抗衡美國發動的貿易戰。

中非已成命運共同體

中非領導人與工商界代表高層對話會暨第六屆中非企業家大會開幕式，今日上午在北京舉行，習近平發表題為《共同邁向富裕之路》的主旨演講。

習近平稱，中非合作成果正在造福非洲人民，而實現包括非洲人民在內的各國人民共同富裕，是推動構建人類命運共同體的重要內容，指中非已成為休戚與共的命運共同體和合作共贏的利益共同體。

他說，非洲是共建一帶一路的歷史和自然延伸，是重要參與方。中國支持非洲國家參與共建一帶一路，願在平等互利基礎上，堅持共商共建共享原則，加強同非洲全方位對接，推動政策溝通、設施聯通、貿易暢通、資金融通、民心相通，打造符合國情、包容普惠、互利共贏的高質量發展之路。

中國對非投資 不搞花架子、完全守規透明

值得注意，中國提倡一帶一路，被認為是以經濟合作換取地區政治影響力；而大規模的投資，或令新興經濟體的債務問題雪上加霜。

習近平提出4點，反駁外界對一帶一路的批評。他稱，中國對非投資不附加任何政治條件，不干涉內政，不提強人所難的要求，注重分享發展經驗，支持非洲實現民族復興和國家繁榮；中非合作找准基礎設施不足等制約非洲發展的要害，把資金用在刀刃上，不搞花架子。

他又說，中非共建一帶一路完全遵循現有國際通行規則，堅持公開透明；並推動貿易和投資便利化，中方鼓勵和支持中非相互投資，不追求貿易順差，願創造條件擴大進口。

但他呼籲中非企業家應扛起社會責任，尊重當地文化風俗，重視培養企業聲譽，更加注重員工培訓和改善當地居民生活條件、重視環境保護和資源節約利用，為長遠發展創造良好條件。

習近平並重申，今年是中國改革開放40週年，不管世界形勢如何變化，中國堅持開放的目標不會變，擴大開放的決心不會變。中國歡迎包括非洲在內的世界各國企業家到中國投資興業，也積極鼓勵中國企業家到非洲開拓發展，攜手共建一帶一路。

加上政治條件就只可以免利息或低息，這當然不可能啦！